傳統民主派紛告急 黃碧雲尹兆堅勢危 公民黨或失港島 工黨恐一席不保

明知初選心儀的候選人有機會被DQ，也要以選票表達對打壓的不滿，這是不少市民參與初選的心態，因此預料有機會被DQ的年輕抗爭派得票高，傳統民主派在此情況下，出線形勢不樂觀，其中九龍西民主黨黃碧雲被認定是高危墮馬族，她今天早段密密落區箍票，下午則獲該黨超區參選人之一的涂謹申站台撐場，黨內對其選情亦不樂觀，黃昨天拒評選情。

據了解，不少傳統民主派亦分析傳媒論壇後各參選人的支持度，發現本土派及政治素人支持度遠勝傳統民主派，某程度反映了網上民意，故過去一段時間已積極靠地區樁腳幫忙箍票，惟支持者始終較年長，要動員他們參與非官方的初選不無難度，初選結果預視下屆立法會格局，泛民陣營勢力面臨真正大洗牌。

初選教學 [附逐頁截圖]

就係要打破傳統

我老豆都投素人

應有此劫啦

我要胡志偉同dead body都輸

等睇民主黨反枱

big 雲

死件big雲好少事啫

咪俾咗區議會佢地。btw，公民黨咁多律師，有幾個入都好事黎

要投超區記住撳否！

碧雲有鋼鐵票！唔驚！

本土無人夠票，全面告急

全滅都唔奇 除左新東冇得揀

五區傳送門：
港島：
九東：
九西：
新東：
新西：

當初出袁海文+選舉論壇表現好啲 或者唔會咁慘既

葉德嫻: 「係市民就要出嚟」「無論你投比邊個，都要投票！」

Big雲害全黨

投票都唔見人
點投得落手呀
一次兩次就話有急事
成日唔見人點投得落手

想睇佢地做核突野，應該會屍變出返黎選

喂雲姨
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
收皮啦

抵啦

民主黨得鄺仔 許至勇值得留

碧雲嬴梗仲急咩

推 寧化飛灰 不作浮塵

塗改申係咪以為自己好受歡迎？

本土多一席唔好咩

尹兆堅同工黨同一區架喎，一個勢危，另一個一席不保，再吹大d丫

有冇咁誇，唔係話好多中老年都投傳統泛民？
篇文既作者唔好燈到本土派輸喎

尹兆堅退黨啦....
拉埋許智峯同鄺神一齊另組聯盟

等睇本土派被大量DQ
之後傳統泛民上位

可能得番鄺同許

當你唔進步
就會被時代淘汰

受中國人歡迎

我要白鴿黨公民黨全輸

忽然覺得
本土=抗日時期既共產黨
泛民=抗日時期既國民黨
國共合作抗日後
共產黨抽國民黨後腳

全家已投本土 泛民幾時滅黨

自己攞來
畀足四年你做嘢都可以毫無建樹
連初選承諾都好勉強你咁

想請問如果個區有人被dq，係咪初選輸左個D會補上？

No 被dq嘅自己欽點

泛民驚閪咩 到時DQ曬本土派佢地咪又係出黎做PLAN B

父母廿年後都投泛民
今次都投素人

其實睇議會表現嘅話兩位都好麻麻
我覺得吹奏大於現實

黃碧雲快啲收皮

唔洗反 等本土派眾志派DQ之後名正言順補上

尹兆堅其實都唔錯⋯⋯

冇左每月十皮同津貼, 唔喊先假

我記得之前仲有人鳩嗡話初選會有利泛民

扮咩告急，咁多樁腳，一定入到

坦克車

你話我大中華膠都好

如果傳統泛民初選大敗而信守承諾，我希望本土派咁多位大哥大姐盡量不出惡言⋯⋯要領導香港，就要有相匹配嘅氣度，而且本土派次次都係喺意氣風發時出事⋯⋯

佢哋睇過票數？

骨氣差幾遠

岑子杰：初選讓港人選擇最好陣營 社民連不會告急

投票
全投本土抗爭派

九東形勢
出線機會高：Gphone, 飛機師, 胡主席
跟隨其後應該係譚德志, 李嘉達, 最後民協

新東：
出線機會低：李芝融, 柯耀林, 林景楠
之後人人機會平均

佢夠膽反 咁就同白頭佬一樣下場

政情網上行：「網上群情洶湧，有泛民中人替黃碧雲擔心，因九西初定提名期前有初選，相信與黨內民調的民情有差距，不過黃碧雲的黨友反而冷靜，指她一直被本土派針對，本土派亦從來不是民主黨的支持者，黨內民調涵蓋所有潛在對手，加上民主黨椿腳可靠，對黃碧雲能在初選出線有信心。」

真係 投個票都唔撚識投 唔知吹奏啲乜

而家可以問熱狗點解唔應該參加初選未

泛民搞既初選，但佢地自己告急，係咪又唔計體現民主

無得選就幫手搭橋囉
不過民主黨一定唔肯

退居二三線啦

想知到時被dq個堆會唔會撐番泛民

respect

big 雲BB未輸請九龍西選民快啲出手

熱狗on9到極致

林卓廷死得未

下唔係呀嘛

以為年長人士會投俾和李菲

都傻既，個個都投咗big雲啦，緊係分啲票去告急緊嘅本土派

曾小姐指昨日投票時間延遲開始，未能趕及上班前投票，故今早才投票。

她希望新一屆民主派能夠否決建制派的「白癡」議題，也希望他們信守承諾及履行議員職責，「唔好得個講字囉，唔好又『over my dead body』嗰啲囉。至少緊張嘅關頭，你要show up（現身）喺個議會到。」

本來同袁海文係街坊咁撚熟又有心做區務

omdb火化未？

尹兆堅

朱凱迪一拖三本土派 籲選民配票 全部一齊入局 踢走大黨！！

【整合】【初選懶人包+QNA】銀髮族冇電話都可以投

明明新東先係大混戰 點會無得揀

我就係要呢啲

大家唔好咁老定啊，投票嘅人有一半都係叔叔阿姨嚟
投咗票未啊

再見la黃大媽，返去煮飯la

經過街工件事，正常人都應該唔敢反枱

黃碧雲宣布選情告急 否認是妥協派 籲勿因初選挖瘡疤

我自己覺得佢哋兩個真係算係民主黨最好嗰幾個，不過佢哋立法會啲投票都係...唉...

所以投咗本土

留名等睇有人輸咗初選唔認數繼續選大選

諗起部分連登仔叫本土派告急有啲尷尬
本土得嘅根本唔洗叫都自動波

你都on9
皇帝傳位呀？

料與范國威爭新東最後一席 鄒家成：新同盟唔係本土

立場唔代表一切 望吓李啟迪

票投碧雲, 唯一出路

係好事嚟

同意本土派要俾啲自信, 同認真動員
唔係用告急手段盲目叫人投你, 但啲人又完全唔識你

唔關我事 戴耀廷講
不過我覺得好過順住落

其實係 屌你民主黨可能放涂落九西可能都無咁衰

其實好事黎 民主黨想繼續撈換血係必須 而家只係比你係真正選舉前認清事實

冇可能全滅。

好大機會只係死黃碧雲一個。

新西八選六，死譚凱邦吳敏兒都未到尹兆堅

超區五選四，李予信out 先。

林卓庭係上水大把鐡票。

一嚿雲走啦

Exactly

屌啦星 胡同快必out啦 推本土肥仔入去

生果報收皮啦

張昭雄做過d咩
除左叫人出黎暴動之外

佢論壇前一日遊行被捕，好蝕桌

民主黨真係相信
有碧雲！唔驚

( 其實九龍西改派涂謹申起碼都冇咁肉酸 )

睇佢往績都算係咁....希望佢OK 啦

DQ左係咪排第二既上？

公民黨唔會失港島啦下話
鄭達鴻 應該ok

兩大黨黨魁有啲難度

初選告咩急啫，就係出嚟揀自己想要果個丫嘛

佢告急，大完快d call多d人去投票，投本土

李予信太過唔出名
公民黨超區陪跑試水溫

唔好咁老定，本土派手足叫多啲人投票，就算贏都要贏得盡啲

呢個ok啦 好似係頂陳淑莊？

港島區好多中產buy公文袋

李予信個人唔差 只係唔夠出名
如果唔係公民黨派咗鄭達鴻選港島
李應該唔使出超區
不過當試下水溫 爭下曝光率又無壞
上屆都派過陳琬琛啦

係，佢做區ok
又後生

工黨打勞工議題，我覺得值得有一個

明明初選就係為左show民意，無人投即係唔認受你
告咩急？

中產印象係偏向保守/溫和, 不過而家咁好難預測

傳統泛民大勢已去 認輸啦

有無人有睇鄒家成個live
民主黨話人偽本土

好似工黨得吳敏兒出選？
希望新西佢選得贏

新西其實都係foul 兩個人姐 唔選難爭啦

港島係7人爭4席
民主黨許生同梁晃維睇高一線
我覺得楊雪盈應該留返係灣仔做主席個位先
彭卓祺背景有d古怪 應該都唔會出線
徐子見知名度始終唔高 亦好似無咩賣點

所以我估港島最後係4張名單:
1. 民主黨
2. 公民黨
3. 梁晃維
4. 袁嘉蔚

李予信咁年輕知名度又低 目標根本就唔係出線 純粹當賣廣告增加自己知名度 報名參加可以拎50萬人識得佢

尹兆堅議會抗爭都整親過好過BIG雲

同意
楊雪盈應該無乜人投

含j啦毒瘤死老鬼

比晒機會唔珍惜無計

本土無乜資金 宣傳好難

Dq 左 可以用欽點 指定plan b

而唔係跟得票順序

保送雲姨

有黃碧雲！絕對唔使驚

會唔會輸左照出黎選？

7月1 白頭佬同黃碧雲 一世都記得

九東 港島 超區都叫易估
新東 新西 九西 就難估啲

佢地謀撚住啦

本土大於一切

重貼J圖

本土上屆已經柒左

感覺上連登仔成日覺得成個世界得佢地

巴打自己分析定係有專人分析

推

唔好怪選民唔支持你地，要怪你自己跟唔上選民

佢去論壇都係好似郭家旗咁

要佢地輸曬本土真係一時間食得曬咩

［獨媒報導］新界東鄒家成同范國威爭尾席

plan a:民主黨照派人選
plan b: 政府dq哂本土派 補選比民主黨拎返啲席位

繼續迷信選舉同泛民吧 哈

民主派今日繼續初選投票，秀茂坪寶達區議員馮家龍在議員辦事處設立「手機支援站」，協助街坊處理手機疑難，強調並非「票站」，但兩日來多次有警員及房署保安到場了解及拍攝，又有房署保安指門外輪候市民「違反 8 人限聚令」。

告你老母急
依家就係要踢走你班賣港泛民

串過馬撚

on9

今日是民主派立法會初選第二日，即最後一日。出戰超級區議會、自栩「超區坦克車」的元朗區議員王百羽特意租借露天雙層巴士，聯同九龍西本土派候選人、加山傳播創辦人馮達浚到全港進行造勢巡遊。王百羽稱，自己雖在超級區議會中對戰4名泛民主派，但仍對本土派的選情「好有信心」，呼籲未投票的市民把握時間前往票站投票。

滅黨！

我就唔信白鴿告急，本土急過佢

蘋果真係特別鐘意幫犯民告急

鄭達鴻有機會第4入閘

支持碧雲!!!!!

成班泛民又想界本土票

告乜撚呀 就係唔撚投你架啦

Big雲需要你地

鄭達鴻贏楊雪盈就得啦thx

黃碧雲廢涂一齊收皮就啱

俾佐區議會佢地
多謝晒咼

All in 碧雲

你係本土咩

碧雲呀各位

議會建制派主導晒你想有咩表演

大大力呀, 碧雲要你地一票

泛民，走開啦 (已經好客氣)
香港民族主義，反殖，去殖先係香港人嘅將來

民主公民算係有鐵票果批
點會咁易收皮

我同我老母都投本土

鄭達鴻點都好過楊雪盈

楊雪盈應該冇乜機, 隨時徐子見都多票過佢

朱凱迪:一票伍健偉、一票張可森、一票黃子悅、一票朱凱迪

佢哋有陣時贊成埋一份添喎

呢啲傳統大黨做過咩大家心照啦

其實每個區都應該留返一個老泛民/泛民黨畀人投
有啲淺藍、中間同商人頂唔順國安法，都想投對面制衡下
不過碧雲

事實佢係唔少票

吓，俾咗傳統泛民二三十年時間，了無寸進，最有聲勢同成果嘅社運（反高鐵、反國教、遮革、反送中）都係近年由學生同素人同本土派搞起，而家先識驚先想進化咗嘅選民俾多次機會你？憑乜呀？

最好喇

多謝你

全中

比多佢哋5年時間準備

係屋企

永續雲姨姨

屌
袁海文跟big暈出身
咪即係big暈分靈體
九西版林卓廷

存檔輸清光

民主派初選今日踏入第二日，繼續有票站遭到打壓。在沙田水泉澳邨修泉樓地下區議員丘文俊辦事處外的票站，今日被自稱代表房署的「樓宇監督」人員清場。《立場新聞》記者在現場採訪時，亦被樓宇督察出手阻擋鏡頭。

在今日下午約 4 時，有樓宇監督到丘文俊議辦外，要求不可再在議辦外擺放票站。一名樓宇監督在現場稱，「真係要收，如果唔收強制清場」，又指責票站義工「令我難做」，職員之後阻止市民投票。該名樓宇監督曾指是「房署出聲（要清）」，但他其後改口不承認該說法。本來長期放在議辦外供居民用平日坐的枱櫈同被清走。

王big雲始終有機會失業

今日為民主派初選最後一日，港島區初選候選人、灣仔區議會主席楊雪盈下午在太古康怡廣場外設置街站，灣仔區議會副主席麥景星亦到場支持。被問到會否「告急」，她笑稱是整個選舉需要「告急」，因仍有許多人「失蹤」未投票。被問到會如何連繫立法會及區議會時，她表示自己在選舉內從未說過「同路人」的壞話，倘若自己能進入立法會，相信能夠與身為區議員的初選對手合作。

啱，要講急既話本土急好多

截至17:00: 447923票
Source: 立場live

民主派掃進棺材
面對地獄裁判早悔改

我要白鴿公文袋滅黨

怕條撚咩，big暈初選贏左既本土撚射落海，輸！初選輸既照參選介番三五七千票，一齊輸！

一齊衝！

民主黨可能都覺得一舊雲會輸

如果到時landslide式咁墮馬就
不過而家蘋果幫佢大打告急牌 睇定啲好

許：am I a joke to you

少一個碧雲應該唔會
但少埋胡志偉就好難講
佢兩個最危

白鴿收皮啦屌那星

佢好似想反口
佢係訪問到話九西冇協議話初選輸咗唔可以出戰立法會選舉

佢都冇join 話左退休

佢本身已經係區議會主席 佢想過勞死？